多國列管 Kratom 為毒品！台灣後知後覺網拍竟無法可管！

多國列管「卡痛」為毒品！台灣後知後覺網拍竟無法可管！

你知道什麼是「卡痛」嗎？原文為（Kratom）是一種生產於泰國南部的植物「卡痛樹」，而它的樹葉常被拿來製成毒品。在許多國家都列為毒品查緝，但你應該要知道的是，被外國視為有上癮可能性的毒品，竟然在台灣隨便就能取的！包括Yahoo奇摩拍賣、露天拍賣、蝦皮及旋轉拍賣等知名購物網站，都有賣家大喇喇的販賣？執法的相關單位，你看見了嗎？

打開網頁，輸入卡痛、拍賣。出現好多選項，點進去一看，從700～4400各種等級都有，再隨便，搜尋使用者的心得，其中一名女網友表明，因為經痛所以使用「卡痛粉」結果出現驚人事實：「20分鐘不到，我完全感受不到子宮的痛楚，心情瞬間變得很愉悅，一開始我以為只是冰涼的飲料帶來的爽感，明明是穿著厚重的冬天外套，我卻有種像是沐浴在陽光之下的輕盈感，整個人覺得相當有精神，但不是咖啡因那種亢奮，想法也變得很正面，嘴角不自覺上揚，但不是ㄎㄧㄤ的憨笑。」警察你看到了嗎？只要會用網路，就能取得這麼可怕的毒品！

▲業者販賣卡痛葉磨成粉末，價格不一，警方卻無法取締。（圖／翻攝網路）

根據《蘋果日報》報導，2008與2011年歐洲藥物與藥物濫用監控中心網路調查發現「卡痛」是最廣為提供的新興毒品之一，但由於一般國家不常監控其濫用情形，對其濫用情形所知並不多。卡痛葉通常以咀嚼方式、製成粉末吞食或製成茶食用。卡痛是一種中樞神經興奮劑，包含超過40種生物鹼，低劑量時有興奮效果(克服長期工作疲勞)，高劑量有鎮靜麻醉效果，一些死亡案例被發現與濫用卡痛有關。新北市警方目前也有發現為數不少在網路販售「卡痛」相關產品，雖然目前法務部及未服部都未將「卡痛」相關產品列為毒品級管制藥品，但已主動蒐集相關證據，將提報法務部每3個月召開1次的毒品審查會議，建議將「卡痛」相關產品列入毒品及管制藥品。

發夢食過RITALIN LA
好撚攰

要精神不如買Caffeine pills好過

因為過左集中力藥效
就會因為消耗太多能量而攰

Chur得盡自然要頹

問題係條線去到最高好似過山車咁插水

咪姐係食藥透支咗要還返囉

紐約州塔珀湖市(Tupper Lake)緝毒警官戴納(Matt Dana)一直致力於打擊非法毒品交易者，今年夏季他突然離世，而當朋友與同事得知屍檢結果顯示，死因竟是服藥過量，都為之震驚。

致戴納死亡的是一種草藥補充劑「卡痛葉」(kratom)，在網路、便利店、加油站等場所均可買到。塔珀湖市長馬龍(Paul Maroun)說：「當人們得知屍檢報告顯示為服藥過量時都很難過，因為那並不是非法藥物。」

卡痛葉是一種東南亞植物，通常用於增加能量、緩釋疼痛，同時還是幫助海洛因和其他鴉片類毒品成癮者戒毒的替代品；追求卡痛葉娛樂性用途的人也在逐漸增加，據使用者描述，少量卡痛葉就如同咖啡一樣有提神的功用，服用稍大劑量則會讓人感到放鬆和愉悅。

戴納的死訊在卡痛葉支持者中引發恐慌，他們擔心聯邦監管機構將會在全國範圍禁止使用這種補充劑。

目前已有六個州禁止使用卡痛葉，聯邦緝毒局(DEA)也在去年提議禁用卡痛葉，原因是從2014年到2016年共有15起卡痛葉致死案例。

但是由於遭到大量民眾反對，62名國會議員聯名上書，以及由美國卡痛葉協會(American Kratom Association)組織在白宮外進行示威，該案隨後被撤銷。

聯邦食品暨藥物管理局(FDA)將對卡痛葉成分及效用做全面分析，隨後由緝毒局根據檢測結果決定是否再次嘗試禁止該藥。